{"questions": [{"question": "Определите страну по ее описанию.Это древнейшее государство расположено в Азии. Оно занимает одно из первых мест по запасам многих природных ресурсов и первое место  — по численности населения. Почти 90% жителей сосредоточено на 1/3 территории страны, на востоке. Страна является крупной индустриальной державой. В городах живет более половины населения страны. Промышленность сконцентрирована на северо-востоке страны.", "answer": "Китай|КНР"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Это древнейшее государство расположено в Азии. Оно занимает одно из первых мест по запасам многих природных ресурсов и первое место  — по численности населения. Почти 90% жителей сосредоточено на 1/3 территории страны, на востоке. Страна является крупной индустриальной державой и, несмотря на это, слабо урбанизирована (урбанизация 40%). Промышленность сконцентрирована на северо-востоке страны.", "answer": "Китай|КНР|Китайская народная республика"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта высокоразвитая страна по форме правления является конституционной монархией. По числу жителей превышает 100 мл. чел. Однонациональное по составу население характеризуется высокой средней плотностью, самой высокой продолжительностью жизни в мире. В промышленности приоритетное развитие получили новейшие наукоемкие отрасли.", "answer": "Япония"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта высокоразвитая страна  — одна из крупнейших по территории стран мира. Население, отличающееся низкой плотностью (показатель средней плотности населения  — 2 человека на 1 кв. км, один из самых низких в мире), размещено в основном на востоке и юго-востоке страны. Страна занимает ведущее место в мире по запасам многих видов минеральных ресурсов: здесь залегает 1/3 мировых запасов бокситов, много железных руд и руд цветных металлов, угля, алмазов, золота; на шельфе океана найдены запасы нефти и газа. В структуре экспорта преобладают минеральное сырье и сельскохозяйственная продукция.", "answer": "Австралия"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта высокоразвитая страна  — одна из крупнейших по территории стран мира. Население, отличающееся низкой плотностью (показатель средней плотности населения  — 2 человека на 1 км, один из самых низких в мире), размещено в основном на востоке и юго-востоке страны. Страна занимает ведущее место в мире по запасам многих видов минеральных ресурсов: здесь залегает 1/3 мировых запасов бокситов, много железных руд и руд цветных металлов, угля, алмазов, золота; на шельфе океана найдены  запасы  нефти  и  газа.   В  структуре  экспорта  преобладают минеральное сырье и сельскохозяйственная продукция.", "answer": "Австралия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна не имеет сухопутных границ с другими государствами. Россия имеет с ней морскую границу. По численности населения страна входит в десятку крупнейших стран мира. По форме правления является конституционной монархией. По производству многих видов промышленной продукции относится к числу мировых лидеров.", "answer": "Япония"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Эта страна  — вторая по площади территории на материке, расположена в трех климатических поясах. Длительное время (в течение трех веков) она оставалась испанской колонией. Природные ресурсы разнообразны: имеются запасы нефти, природного газа, руд цветных металлов, плодородные степные почвы. Особенностью страны является высокий уровень ее урбанизации (89%). Столица самый крупный город в стране.", "answer": "Аргентина"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в восточной части материка и омывается водами морей Тихого океана. По размерам территории и численности населения страна входит в десятку крупнейших стран мира. Отличительной особенностью географического положения является наличие сухопутной границы с четырьмя странами СНГ.", "answer": "Китай"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Территория этой страны омывается водами трёх океанов. Часть её расположена за Северным полярным кругом. Недра страны богаты полезными ископаемыми. Большая протяжённость страны с севера на юг и разнообразный рельеф определяют разнообразие ландшафтов на её территории. В стране два государственных языка. Столица государства не самый крупный город в стране.", "answer": "Канада"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой островной страны омывается водами двух океанов. Разведаны и разрабатываются месторождения нефти, природного газа, каменного угля и руд различных металлов. Бóльшая часть территории страны расположена в экваториальном климатическом поясе. Численность населения превышает 200 млн человек. Большинство верующих исповедует ислам.", "answer": "Индонезия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в Северном полушарии и имеет выход к одному из морей Атлантического океана. На её территории расположена крайняя северная точка материка, на котором находится эта страна. Природа страны крайне разнообразна  — здесь можно увидеть пустынные пейзажи, оливковые и апельсиновые рощи, вечнозелёные леса. По форме правления является республикой. В экономике важную роль играют сельское хозяйство и лёгкая промышленность. Большое значение имеет и туристическая отрасль.", "answer": "Тунис"},
{"question": "Определите страну по краткому описанию.Эта страна  — одна из крупнейших по площади территории и по численности населения. Значительную, но наименее освоенную часть ее территории занимает низменность. Особенностью страны является высокий уровень урбанизации. Население размещено крайне неравномерно: 9/10 населения сосредоточено в приокеанской полосе. Страна богата разнообразными природными ресурсами: по запасам железных, марганцевых руд, бокситов занимает одно из первых мест в мире; огромны ее водные, лесные ресурсы.", "answer": "Бразилия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию. Территория этой африканской страны расположена в пределах  экваториального и субэкваториального климатических поясов. Главными природными богатствами являются запасы нефти, природного газа, оловянных руд.  По численности населения страна входит в десятку крупнейших стран мира. Стран активно участвует в международном географическом разделении труда, является членом ОПЕК.", "answer": "Нигерия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта полуостровная страна расположена в Северном полушарии. По форме правления она является конституционной монархией. Её территория омывается водами двух океанов, и в её пределах находится крайняя северная точка той части света, в которой расположена эта страна. В международном географическом разделении труда она выделяется как крупный производитель нефти и природного газа.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта европейская страна по форме правления  — конституционная монархия. На протяжении последних лет возглавляет рейтинг стран по показателю ИРЧП. По показателю средней плотности населения заметно уступает большинству стран Зарубежной Европы. Всего в стране проживают около 5 млн человек. Ведущие отрасли промышленности: нефте- и газодобывающая, а также нефтеперерабатывающая. Страна  — крупный производитель и экспортёр углеводородов.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Территория этой страны находится на нескольких тысячах островов, расположенных в акватории двух океанов. Для неё характерны активный вулканизм и частые землетрясения. По численности населения входит в первую пятёрку стран мира. Большинство верующих исповедуют ислам.По форме правления  — республика. Является одной из крупных нефтедобывающих стран. Основные сельскохозяйственные культуры: рис, сахарный тростник, масличные пальмы, каучуконосы, чай, кофе, какао,табак, сизаль.", "answer": "Индонезия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны находится на нескольких тысячах островов, расположенных в акватории двух океанов. Разведаны месторождения нефти, природного газа, угля, руд чёрных и цветных металлов. Бóльшая часть территории страны расположена в природной зоне влажных экваториальных лесов. По численности населения входит в первую пятёрку стран мира. Большинство верующих исповедуют ислам. К основным сельскохозяйственным культурам относятся зерновые, каучуконос-гевея, чай, кофе, табак, какао, сизаль.", "answer": "Индонезия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в Западном и в Восточном полушариях. По форме правления является конституционной монархией. Ведущим сектором экономики является сфера услуг, на которую приходится более 70% ВВП страны. В состав территории входят островные территории, на одном из принадлежащих стране архипелагов имеются действующие вулканы.", "answer": "Испания"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Это европейское государство в географическом отношении сравнительно однородно. Наиболее распространённой религией является католицизм. Непосредственный выход к Балтийскому морю и крупные месторождения каменного угля, меди, полиметаллов послужили стимулом для развития ряда базовых отраслей промышленности. По производству электроэнергии страна входит в число 20 наиболее крупных производителей в мире, но значительную часть нефти и газа она импортирует из России. По размерам посевных площадей страна уступает в Европе только Франции и Германии.", "answer": "Польша"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Большая часть территории этой страны расположена на одном из полуостровов Европы. Основная религия большинства населения  — православие. По размерам морского торгового флота страна входит в первую десятку стран мира. Благоприятные природные условия способствуют развитию субтропического земледелия. Морское побережье, средиземно-морский климат, историко-культурные памятники способствовали развитию отрасли международной специализации  — туризма.", "answer": "Греция"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта развивающаяся страна имеет наибольшую численность населения на континенте, в западной части которого она расположена. Её столица не самый крупный по числу жителей город страны. Доля городского населения составляет около 50%. Основное природное богатство  — нефть. Страна является членом ОПЕК.", "answer": "Нигерия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Побережье этой островной экономически высокоразвитой страны омывается водами Атлантического океана. Выгодное ЭГП создаёт возможность для экономического сотрудничества со многими странами мира. По форме правления страна является монархией. Особенностью её природы является морской климат. Страна является одним из крупнейших в зарубежной Европе производителей нефти и природного газа. Вокруг столицы сформировалась одна из крупнейших в Европе городских агломераций.", "answer": "Великобритания"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта развивающаяся страна имеет наибольшую численность населения на континенте, в западной части которого она расположена. Её столица не самый крупный по числу жителей город страны. Доля городского населения составляет около 50%. Основное природное богатство  — нефть. Страна является членом ОПЕК.", "answer": "Нигерия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.На территории этой страны находится крайняя южная точка материка, на котором она расположена. По форме государственного правления она является конституционной монархией. Большая часть населения исповедует ислам. Главными статьями экспорта являются бытовая электроника, нефть и сжиженный природный газ, продукция тропического земледелия.", "answer": "Малайзия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта африканская страна по форме правления является монархией. Она расположена на северо-западе материка, в Западном полушарии, и имеет выход к Атлантическому океану. Большую часть её территории занимают горы. В стране разведаны месторождения фосфоритов, железных руд, каменного угля и нефти. Страна является крупным производителем фосфоритов, цитрусовых. Религией большинства верующего населения является ислам.", "answer": "Марокко"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна расположена в Западном полушарии. По форме правления является республикой. Её территория с севера омывается одним из морей Атлантического океана. Государственный язык  — испанский. Страна является членом ОПЕК. Кроме нефти важными статьями экспорта являются бокситы и алюминий.", "answer": "Венесуэла"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Эта страна имеет выход к морю, она граничит с Россией, по форме правления является республикой. Главные природные богатства страны  — лесные ресурсы (леса занимают более 70% её территории), а также железные руды и руды цветных металлов. Численность населения около 5,5 млн человек. Основными статьями экспорта является продукция лесной и целлюлозно-бумажной промышленности, металлургии и различных отраслей машиностроения.", "answer": "Финляндия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта северная островная страна расположена в Западном полушарии. По форме правления она является республикой. Она выделяется тем, что в пределах значительной части её территории природные ландшафты сохранились нетронутыми человеком. Отличительной особенностью её природы является наличие действующих вулканов. Главными статьями экспорта являются продукция рыбной промышленности и алюминий, выплавляемый на базе использования дешёвых возобновимых источников энергии.", "answer": "Исландия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Территория этой африканской страны расположена к северу от Северного тропика. По форме правления  — монархия. Арабский язык является официальным. Страна экспортирует продукцию лёгкой промышленности, сельского хозяйства (цитрусовые, овощи), а также фосфорные удобрения. Развивается туризм: популярные международные курорты находятся на побережье Атлантического океана и Средиземного моря.", "answer": "Марокко"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. На территории этой страны расположена самая северная точка той части света, в которой она расположена. По форме правления она является конституционной монархией. Богата такими природными ресурсами, как нефть, природный газ, гидроэнергоресурсы, а также лесными и рыбными ресурсами. Основой её экономики является добыча нефти и природного газа, крупным экспортёром которых является эта страна. Эта страна также относится к числу ведущих мировых производителей и экспортёров рыбы и морепродуктов.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта полуостровная страна расположена в Северном полушарии. По форме правления она является конституционной монархией. Её территория омывается водами двух океанов, и в её пределах находится крайняя северная точка той части света, в которой расположена эта страна. В международном географическом разделении труда она выделяется как крупный производитель нефти и природного газа.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.  Страна расположена в Южном полушарии и имеет выход к Атлантическому океану. Это вторая по площади территории и третья по численности населения страна на материке, на котором она находится. Имеются месторождения нефти и природного газа. Одно из основных природных богатств  — плодородные почвы субтропических степей. В стране развитое сельское хозяйство. Она является одним из ведущих мировых производителей и экспортёров зерна. Относится к числу стран с высокой долей городского населения (более 90%) в общей численности населения.", "answer": "Аргентина"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Это островное государство Южного полушария входит в состав Содружества, возглавляемого Великобританией. Относится к числу экономически развитых стран. Особенностью природы является сейсмическая активность территории и активный вулканизм. Страна расположена в пределах субтропического и умеренного климатическихпоясов. К основным отраслям промышленности относится пищевая промышленность, главным образом мясная и молочная. По производству сливочного масла является одним из мировых лидеров.", "answer": "Новая Зеландия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Территория этой страны имеет выход к Атлантическому океану. По численности населения входит в первую десятку стран мира. Является членом ОПЕК. Кроме нефти, нефтепродуктов и сжиженного природного газа поставляет на мировой рынок продукцию тропического земледелия: какао-бобы, натуральный каучук.", "answer": "Нигерия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта европейская страна по форме правления является республикой. Основная часть её территории находится на полуострове, омываемом одним из морей Атлантического океана. Значительную часть территории занимают горы, имеются действующие вулканы. Численность населения превышает 60 млн человек, среди верующих преобладают католики. Хорошо развиты машиностроение, металлургия, химическая, лёгкая и пищевая промышленность. В структуре электроэнергетики преобладают ТЭС, но быстрыми темпами развивается производство электроэнергии с использованием возобновляемых источников энергии.", "answer": "Италия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна не имеет сухопутных границ ни с одним из государств. Эта страна расположена в Северном полушарии. По форме правления является конституционной монархией. Численность населения превышает 100 млн человек. Страна не богата природными ресурсами, необходимыми для развития промышленности. Поэтому в международном географическом разделении труда она является одним из крупнейших в мире импортёров продукции топливной и горнодобывающей промышленности, на экспорт страна поставляет продукцию различных отраслей машиностроения, металлургической и химической промышленности.", "answer": "Япония"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны пересекается экватором. По форме правления страна является республикой. Численность населения превышает 200 млн человек. Для страны характерен высокий уровень урбанизации  — к городскому населению относится более 85% её жителей. Входит в число крупнейших мировых производителей и экспортёров железной руды и продукции тропического земледелия.", "answer": "Бразилия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна расположена в Северном полушарии. Является федеративной республикой. В прошлом находилась в колониальной зависимости от Испании. Территория омывается водами двух океанов. Значительная часть промышленного производства связана с добычей и переработкой минеральных ресурсов (особенно нефти), производством и переработкой сельскохозяйственной продукции. Вокруг столицы сформировалась одна из крупнейших в мире городских агломераций.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта высокоразвитая страна по форме правления является монархией. Бóльшая часть её территории находится в Западном полушарии, на двух крупных островах, на одном из которых страна имеет сухопутную границу лишь с одним государством. Численность населения превышает 60 млн человек. В стране хорошо развиты машиностроение, химическая промышленность, металлургия. Ведётся добыча нефти и природного газа, каменного угля. Около 2/3 производимой в стране электроэнергии приходится на долю ТЭС. Вокруг столицы сформировалась самая крупная городская агломерация в той части света, где эта страна расположена.", "answer": "Великобритания"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Территория этой страны, располагающейся в Северном полушарии, омывается водами двух океанов. Официальный государственный язык  — испанский. Главными природными богатствами являются запасы нефти, природного газа и руд цветных металлов. Численность населения превышает 100 млн. человек. Структура хозяйства постиндустриальная,  — на долю сферы услуг приходится более 60% ВВП.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна расположена в Западном полушарии. Её территорию пересекает Северный тропик. Численность населения превышает 100 млн человек. Страна имеет современную многоотраслевую промышленность. Страна экспортирует продукцию различных отраслей обрабатывающей промышленности, нефть и нефтепродукты, продукцию сельского хозяйства. Большое значение имеет и туристическая отрасль.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.На территории этой страны находится крайняя северная точка материка, на котором она расположена. Страна имеет выход к одному из морей Атлантического океана. На её территории распространены природные зоны пустынь и жёстколистных вечнозелёных лесов и кустарников. Значительные территории заняты посадками субтропических культур: оливок и цитрусовых. В экономике важную роль играют сельское хозяйство и лёгкая промышленность. Большое значение имеет и туристическая отрасль.", "answer": "Тунис"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна расположена в Восточном полушарии. По форме правления является монархией. Климат тропический пустынный. Численность населения превышает 30 млн человек. Страна обладает запасами нефти и природного газа мирового значения. К наиболее важным отраслям промышленности кроме нефтедобычи относятся нефтепереработка и цветная металлургия.", "answer": "Саудовская Аравия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Эта страна относится к числу экономически высокоразвитых. Ее территория расположена в южном полушарии и омывается водами Тихого и Индийского океанов. Значительную часть территории занимают пустыни и полупустыни. В мировом географическом разделении труда страна играет роль крупного поставщика железной руды, каменного угля и сжиженного природного газа, продукции животноводства.", "answer": "Австралия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в Северном полушарии и имеет выход к одному из морей Атлантического океана На её территории расположена крайняя северная точка материка, на котором находится эта страна. Природа страны крайне разнообразна  — здесь можно увидеть пустынные пейзажи, оливковые и апельсиновые рощи, вечнозелёные леса. По форме правления является республикой. В экономике важную роль играют сельское хозяйство и лёгкая промышленность. Большое значение имеет и туристическая отрасль", "answer": "Тунис"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Это островное государство по форме правления является республикой. Его территория находится в Атлантическом океане в Западном полушарии. Численность его населения составляет менее миллиона человек. Основные природные ресурсы  — гидроэнергия рек и геотермальная энергия. Главными статьями экспорта страны является продукция рыболовства, рыбопереработки и цветной металлургии.", "answer": "Исландия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Эта страна расположена в Северном полушарии. Имеет выход к двум океанам. Бóльшую часть её территории занимают горы и нагорье; есть действующие вулканы. Страна является второй по численности населения на материке, на котором она расположена. Доля городского населения в общей численности населения около 80%. Вокруг столицы сформировалась одна из крупнейших городских агломераций мира. Страна экспортирует, продукциюмашиностроения, нефть и нефтепродукты, серебро и продукцию тропического земледелия.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Особенностью географического положения этой страны является наличие выхода к одному из морей Атлантического океана. Страна граничит с Россией, по форме правления является республикой. Главные природныебогатства страны – лесные ресурсы, а также железные руды и руды цветных металлов. Страна экспортирует продукцию лесной и целлюлозно-бумажной промышленности, металлургии, высокотехнологичных отраслей машиностроения.", "answer": "Финляндия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Это государство является самым крупным по площади территории на материке, на котором оно расположено. Численность населения превышает 40 млн человек, среди верующих преобладают мусульмане. Главную роль в экономике играют нефтяная и газовая промышленность. Сельское хозяйство не удовлетворяет потребности страны в продовольствии. К основным возделываемым культурам относятся зерновые, виноград, оливки и финики.", "answer": "Алжир"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна является членом ЕС. Особенностью её географического положения является наличие выхода к Балтийскому морю. Страна граничит с Россией, по форме правления является республикой. Главные природные богатства страны  — лесные ресурсы, а также железные руды и руды цветных металлов. Страна экспортирует продукцию лесной и целлюлозно-бумажной промышленности, металлургии, высокотехнологичную машиностроительную продукцию.", "answer": "Финляндия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна расположена в Восточном полушарии на полуострове, омываемом водами двух океанов. На её территории находится крайняя северная точка той части света, в которой эта страна расположена. По форме правления она является конституционной монархией. В международном географическом разделении труда она выступает как крупный производитель нефти и природного газа.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна полностью расположена в Западном полушарии и имеет выход к трём океанам. На материке, где расположена страна, она является первой по площади территории и третьей по численности населения. В стране хорошо развиты отрасли как добывающей, так и обрабатывающей промышленности. В международном географическом разделении труда она является поставщиком продукции горнодобывающей промышленности, машиностроения, металлургии, топливной, химической и лесной промышленности, а также сельского хозяйства.", "answer": "Канада"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна полностью расположена в Западном полушарии и имеет выход к трём океанам. На материке, где страна расположена, она является первой по площади территории и третьей по численности населения. В стране хорошо развиты отрасли как добывающей, так и обрабатывающей промышленности. В международном географическом разделении труда она является поставщиком продукции горнодобывающей промышленности, машиностроения, металлургии, топливной, химической и лесной промышленности, а также сельского хозяйства.", "answer": "Канада"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Страна расположена в Западном полушарии. Протянулась от тропиков до умеренных широт. На её территории находится самая сухая пустыня мира. Развита горнодобывающая промышленность (медные и молибденовые руды, йод, селитра, нефть, природный газ, железная руда). Среди обрабатывающих отраслей развито машиностроение, металлургия, нефтепереработка.Отраслью специализации является рыболовство (анчоусы). Объекты Всемирного наследия – каменные статуи.", "answer": "Чили"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна находится на юге материка, занимает южную окраину плоскогорья, переходящего на юге и востоке в горы. Имеет выход к двум океанам. Внутри её территории находится государство-анклав. Обладает мощным природно-ресурсным потенциалом. Здесь имеются запасы каменного угля, алмазов, платины, золота, железных, марганцевых, никелевых, свинцовых, урановых руд. Около 50% экспорта приходится на продукцию горнодобывающей промышленности. На большей части территории засушливый климат, поэтому для земледелия пригодно менее 15% площади страны.", "answer": "ЮАР"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Это     островное    государство    относится    к    числу    экономически высокоразвитых. Его территория находится в Западном полушарии и омывается водами Атлантического океана. Численность населения составляет менее одного млн человек. Характерной особенностью природы является наличие действующих вулканов. Главной статьей экспорта страны является продукция рыболовства и рыбной промышленности.", "answer": "Исландия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна находится в Восточном полушарии и имеет выход к Атлантическому океану. Численность её населения превышает 100 млн человек. Является членом ОПЕК. Кроме нефти, нефтепродуктов и сжиженного природного газа поставляет на мировой рынок продукцию тропического земледелия: какао-бобы, натуральный каучук.", "answer": "Нигерия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Страна находится в Западном полушарии. Её территорию пересекает северный тропик, она омывается водами Тихого и Атлантического океанов. Численность населения превышает 100 млн. человек. Государственный язык – испанский. Важной статьей экспорта страны является нефть и нефтепродукты.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Равнинная страна, не имеющая выхода к морю, расположена на крайнем западе степной зоны Евразии. Специализируется на производстве пшеницы, кукурузы, виноградарстве и садоводстве. Столицу разделяет на две части крупнейшая река. Страна в основном экспортирует продукцию машиностроения и другие промышленные товары. Население страны отнесено к финно-угорским народам.", "answer": "Венгрия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна расположена на крупном полуострове и является республикой. В течение почти двух веков она была колонией. В стране очень высокие темпы воспроизводства населения. Демографическая проблема стоит достаточно остро. Уровень урбанизации довольно невысок, но число больших городов постоянно увеличивается. Запасы полезных ископаемых в стране значительны и разнообразны. Основные статьи экспорта – продукция лёгкой промышленности, ювелирные изделия, сельскохозяйственные товары, медикаменты, топливные ресурсы, растёт доля машин и оборудования.", "answer": "Индия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна является одной из наименее развитых стран мира. Она расположена полностью в Южном полушарии, западное побережье омывается водами Атлантического океана. Здесь проходит холодное океаническое течение, оказывающее влияние на климат прибрежной части страны. Официальный язык в государстве португальский. Основу экономики этой страны составляет добыча нефти и алмазов. С 2007 г. это государство является членом Организации стран  — экспортёров нефти.", "answer": "Ангола"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны пересекается Южным тропиком и омывается водами двух океанов. Страна не имеет сухопутных границ с другими государствами. Большая часть территории находится в природных зонах саванн, полупустынь и пустынь. Показатель плотности населения один из самых низких в мире. Страна относится к числу крупнейших экспортёров угля, железной руды, глинозёма и шерсти.", "answer": "Австралия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта полуостровная страна расположена в Северном полушарии. По форме правления она является конституционной монархией. Её территория омывается водами двух океанов и в её пределах находится крайняя северная точка той части света, в которой расположена эта страна. В международном географическом разделении труда она выделяется как крупный производитель нефти и природного газа.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта страна относится к числу экономически высокоразвитых. Ее территория расположена в Восточном полушарии и омывается водами Тихого и Индийского океанов. Значительную часть территории занимают пустыни и полупустыни. В мировом географическом разделении труда страна играет роль крупного поставщика железной руды, каменного угля и сжиженного природного газа, а также продукции животноводства.", "answer": "Австралия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Эта страна  — одна из самых крупных, быстроразвивающихся стран материка, длительное время была колонией Франции. Более 90% ее населения проживает в прибрежной полосе и горных долинах. Главное богатство страны  — месторождения нефти и природного газа. Основная отрасль промышленности  — горнодобывающая, 99% экспорта страны составляют нефть и нефтепродукты.", "answer": "Алжир"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой африканской страны пересекается нулевым меридианом. Северная прибрежная часть страны, где проживает более 95% всего населения, расположена в субтропическом поясе, остальная  — в тропическом. Запасы нефти и природного газа составляют её основное богатство. Страна входит в состав ОПЕК.", "answer": "Алжир"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна находится полностью в Северном полушарии. Имеет выход к двум океанам. Это вторая по численности населения страна материка, на котором она находится, треть населения  — дети и подростки. Для населения характерна миграционная убыль. Столица  — один из крупнейших в мире городов. Страна является крупным производителем и экспортёром нефти. В стране производятся кукуруза, пшеница, соя, рис, хлопчатник, кофе.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта латиноамериканская страна входит в десятку крупнейших стран мира как по площади территории, так и по численности населения. Сложный этнический состав населения  — результат смешения коренного населения, африканских негров и европейских иммигрантов. Государственный язык португальский. Развитию её экономики способствует хорошая обеспеченность минеральными, лесными, водными и гидроэнергетическими ресурсами.", "answer": "Бразилия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна находится на одном из полуостровов Европы, имеет сухопутную границу лишь с двумя странами. Это одна из высокоразвитых стран, по уровню и качеству жизни она занимает одно из первых мест в мире и входит в состав ЕС. По форме правления является монархией. На её территории разрабатываются крупные железорудные месторождения (добытая руда вывозится на экспорт), а также месторождения медных руд, свинца и цинка. В настоящее время в стране наблюдается положительный миграционный и естественный прирост населения.", "answer": "Швеция"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в Западном и в Восточном полушариях. По суше она граничит только с одним государством. По форме правления является парламентской монархией. Ведущим сектором экономики является сфера услуг, на которую приходится более 70% ВВП страны. Столица страны является одним из крупнейших мировых финансовых центров.", "answer": "Великобритания"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта небольшая по территории и численности населения страна расположена в Западном полушарии. По форме правления является республикой. Её территория пересекается экватором, с запада омывается Тихим океаном. Государственный язык  — испанский. В стране развита нефтяная промышленность. Кроме нефти важной статьёй экспорта является продукция тропического земледелия  — бананы, какао и пальмовое масло.", "answer": "Эквадор"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта азиатская страна находится полностью в Северном полушарии. Территория страны находится на низменности: средние высоты не превышают 200 м над уровнем моря. Средняя плотность населения превышает 800 человек на 1 км, по численности населения она входит в первую десятку стран мира. В общей численности населения примерно 70% составляет сельское население, в сельском хозяйстве занято примерно 45% экономически активного населения страны. Большинство верующих исповедуют ислам. В стране имеются месторождения природного газа. Сельское хозяйство специализируется на выращивании чая, хлопка, джута.", "answer": "Бангладеш"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в южной части материка и омывается водами двух океанов. Её пересекает Северный тропик. Численность её населения превышает 100 млн. человек. В настоящее время в международном географическом разделении труда страна выступает в первую очередь как поставщик продукции машиностроения, однако нефть и нефтепродукты остаются важной статьей её экспорта.", "answer": "Мексика"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Особенностью географического положения этой страны является наличие сухопутной границы с Россией. По форме правления эта страна является конституционной монархией Страна богата природными ресурсами: нефтью, природным газом, энергией рек, лесными и рыбными ресурсами. Основу ее экономики образуют добыча нефти и природного газа, от продажи которых на мировом рынке, страна получает более половины своих доходов.", "answer": "Норвегия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Эта   страна   имеет   сухопутную   границу   с  несколькими  странами   СНГ. С востока ее территория омывается водами морей Тихого океана. На материке, на котором эта страна расположена, она является второй по размерам территории.", "answer": "Китай"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Особенностью географического положения этой страны является выход к Балтийскому морю и наличие сухопутной границы с Россией. По форме правления эта страна является республикой. Главные природные богатства страны  — лесные ресурсы, а также руды черных и цветных металлов. В международном географическом разделении труда страна выделяется как крупный экспортер продукции лесной и целлюлозно-бумажной промышленности, высокотехнологичных отраслей машиностроения, в том числе телекоммуникационного оборудования и мобильных телефонов.", "answer": "Финляндия"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Эта страна относится к числу развивающихся, но при этом входит в десятку крупнейших стран мира по объему ВВП (по паритету покупательной способности). Её территория пересекается Северным тропиком, при этом бoльшая часть её страны находится на полуострове в южной части материка, на котором она расположена. В рельефе преобладают равнины, в северной части находятся высокие горы.", "answer": "Индия"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта высокоразвитая страна  — одна из крупнейших по территории стран мира. Население, отличающееся низкой плотностью (показатель средней плотности  — 3 человека на 1 кв. км, один из самых низких в мире), размещено в основном вдоль южных границ. Страна занимает ведущее место в мире по запасам многих видов минеральных ресурсов. Важным богатством страны являются лесные ресурсы. Отраслями специализации этой страны являются: горнодобывающая промышленность, цветная металлургия, деревообрабатывающая и целлюлозно-бумажная промышленность, сельское хозяйство.", "answer": "Канада"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта высокоразвитая страна  — одна из крупнейших по территории стран мира. Население, отличающееся низкой плотностью (показатель средней плотности  — 3 человека на 1 км, один из самых низких в мире), размещено в основном вдоль южных границ. Страна занимает ведущее место в мире по запасам многих видов минеральных ресурсов. Богатством страны являются лесные массивы, занимающие половину ее площади. Отраслями международной специализации этой страны являются: горнодобывающая промышленность, цветная металлургия, деревообрабатывающая и целлюлозно-бумажная промышленность, сельское хозяйство.", "answer": "Канада"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Эта страна полностью находится в Южном полушарии, она  — вторая по размерам территории на материке. Столица страны, расположенная в восточной части страны на побережье Атлантического океана, является центром одной из крупнейших в мире городских агломераций, в ней проживает около 1/3 населения страны. Государственный язык  — испанский. Страна является крупным экспортером продукции сельского хозяйства и пищевой промышленности.", "answer": "Аргентина"},
{"question": "Определите страну по краткому описанию.Эта высокоразвитая европейская страна  — одна из крупных по территории стран региона. Ведущими отраслями промышленности являются: электроэнергетика (в ее структуре преобладают АЭС), черная и цветная металлургия, многоотраслевое машиностроение (авиастроение, автомобилестроение, судостроение), легкая промышленность. В сельском хозяйстве развиты и растениеводство, и животноводство. Выращивание пшеницы, сахарной свеклы, винограда является отраслями международной специализации.", "answer": "Франция"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна  — одна из крупнейших по площади территории и численности населения стран мира  — является федерацией. Имеет сухопутную границу лишь с двумя странами. Она обладает мощным природно-ресурсным, экономическим и научно-техническим потенциалом. В структуре ВВП доля сферы услуг составляет около 80%. По объёмам добычи нефти, природного газа, угля и по производству электроэнергии и зерновых культур страна входит в тройку мировых лидеров. В промышленности представлены все существующие отрасли, подотрасли и виды производства. Несмотря на то что в сельском хозяйстве занято менее 2% экономически активного населения страны, по экспорту продукции сельского хозяйства она занимает первое место в мире.", "answer": "США"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию. Территория этой страны расположена в Восточном полушарии. По размерам территории она входит в первую десятку стран мира. По средней плотности населения страна значительно уступает России. В мировом географическом разделении труда страна выступает как крупный экспортёр железной руды, каменного угля и сжиженного природного газа.", "answer": "Австралия"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория этой страны расположена в Восточном полушарии, она омывается водами нескольких морей Тихого океана. По размерам территории и численности населения страна входит в десятку крупнейших стран мира. Важной особенностью ЭГП является наличие сухопутной границы со странами СНГ. В пределах страны можно встретить несколько природных зон, для восточной части территории характерен муссонный климат.", "answer": "Китай"},
{"question": "Определите страну по ее краткому описанию.Это  государство  полностью  расположено  в  восточном  полушарии. Оно не имеет сухопутных границ с другими странами. По форме правления является конституционной монархией Страна входит в десятку первых по численности населения стран мира и относится к числу крупнейших мировых производителей разнообразной промышленной продукции", "answer": "Япония"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна полностью расположена в Западном полушарии и имеет выход к трём океанам. На материке, где страна расположена, она является первой по площади территории и третьей по численности населения. В стране хорошо развиты отрасли как добывающей, так и обрабатывающей промышленности. В международном географическом разделении труда она является поставщиком продукции горнодобывающей промышленности, машиностроения, металлургии, топливной, химической и лесной промышленности, а также сельского хозяйства.", "answer": "Канада"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Территория страны полностью расположена в западном полушарии и при этом пересекается экватором. Страна является крупнейшей по численности населения на материке, на котором она расположена. Страна обладает огромными гидроэнергетическими ресурсами, по её территории протекает много полноводных рек, поэтому большая часть электроэнергии в этой стране производится на ГЭС.", "answer": "Бразилия"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта высокоразвитая страна по форме правления является конституционной монархией. По числу жителей входит в первую десятку стран мира. Однонациональное по составу население характеризуется высокой средней плотностью, самой высокой продолжительностью жизни в мире. В промышленности приоритетное развитие получили новейшие наукоемкие отрасли.", "answer": "Япония"},
{"question": "Определите страну по ее описанию.Эта островная страна по форме правления является конституционной монархией. Собственные минеральные ресурсы невелики, почти все минеральное сырье импортируется. Трудовыми ресурсами страна обеспечена хорошо. Их достаточная численность (87 млн человек), высокая квалификация и трудолюбие создают хорошие возможности для развития экономики. Ее современная структура характеризуется резким преобладанием непроизводственной сферы (около 66% структуры ВВП), довольно высокой долей промышленности (32%), незначительной долей сельского хозяйства (1−2%).", "answer": "Япония"},
{"question": "Определите страну по её краткому описанию.Эта страна полностью расположена в Западном полушарии и имеет выход к трём океанам. На материке, где страна расположена, она является первой по площади территории и третьей по численности населения. В стране хорошо развиты отрасли как добывающей, так и обрабатывающей промышленности. В международном географическом разделении труда она является поставщиком продукции горнодобывающей промышленности, машиностроения, металлургии, топливной, химической и лесной промышленности, а также сельского хозяйства.", "answer": "Канада"}]}
